{
    "category_full_form": "Программист_Специалист по кибербезопасности",
    "category_human_form": "Специалист по кибербезопасности",
    "category_filename_form": "программист_специалист-по-кибербезопасности",
    "questions": [
        {
            "question": "Обсудите важность соблюдения правил в кибербезопасности.",
            "right_answer": "Соблюдение правил гарантирует, что организация следует соответствующим законам и нормативным актам, помогая защитить данные и избежать юридических последствий."
        },
        {
            "question": "Как вы подходите к обеспечению безопасности большой распределенной сети?",
            "right_answer": "Используйте сегментацию, сильные контроли доступа, регулярные аудиты и мониторинг сети для защиты от угроз по всей обширной сети."
        },
        {
            "question": "Что такое сканирование портов?",
            "right_answer": "Сканирование портов - это техника, используемая для определения открытых портов и служб, доступных на хосте. Хакеры используют сканирование портов для поиска информации, которая может быть полезна для эксплуатации уязвимостей. Администраторы используют сканирование портов для проверки политик безопасности сети. Некоторые из распространенных техник сканирования портов: Ping Scan, TCP Half-Open, TCP Connect, UDP, Stealth Scanning"
        },
        {
            "question": "Объясните концепцию безопасности конечной точки.",
            "right_answer": "Безопасность конечной точки направлена на обеспечение безопасности отдельных устройств (конечных точек), таких как компьютеры и мобильные устройства, с использованием антивирусов, анти-вредоносных программ и систем обнаружения вторжений."
        },
        {
            "question": "Что такое Фишинг и как его предотвратить?",
            "right_answer": "Фишинг - это кибератака, при которой хакер маскируется под доверенное лицо или компанию и пытается похитить чувствительную финансовую или личную информацию через мошеннические электронные письма или мгновенные сообщения. Вы можете предотвратить атаки Фишинга, используя следующие практики: Не вводите чувствительную информацию на веб-страницах, которым вы не доверяете, Проверяйте безопасность сайта, Используйте брандмауэры, Используйте антивирусное программное обеспечение с интернет-безопасностью, Используйте панель анти-фишинга"
        },
        {
            "question": "Объясните понятие Advanced Persistent Threats (APT).",
            "right_answer": "APT - это долгосрочные, целенаправленные кибератаки опытных противников. Они используют скрытность, настойчивость и сложные техники для взлома систем."
        },
        {
            "question": "Обсудите роль командной работы при анализе и предотвращении угроз кибербезопасности.",
            "right_answer": "Команды кибербезопасности работают в рамках более широкой ИТ-команды, и, таким образом, коммуникация и командная работа являются неотъемлемыми элементами поддержания безопасных и надежных ИТ-систем. Интервьюеры могут спросить вас о командной работе, чтобы определить, насколько хорошо вы работаете с другими и оценить ваши межличностные и коммуникативные навыки. В ответе вы можете привести примеры, чтобы показать, как вы успешно работали в команде и использовали свои коммуникативные навыки. Пример ответа: 'Командная работа является неотъемлемой частью работы в области кибербезопасности. Широкий спектр угроз требует наличия в команде кибербезопасности различных специалистов, которые все взаимодействуют друг с другом, чтобы обеспечить безопасность системы. Команды кибербезопасности также тесно сотрудничают с администраторами сетей и другими ИТ-специалистами, поэтому открытая коммуникация и командная работа необходимы для обеспечения надежности системы и ее эффективной работы для пользователей.'"
        },
        {
            "question": "Какие этические соображения существуют в кибербезопасности?",
            "right_answer": "Этические вопросы включают в себя конфиденциальность, ответственное раскрытие информации и избегание ущерба для физических лиц и организаций."
        },
        {
            "question": "Что такое реагирование на инциденты и как оно управляется?",
            "right_answer": "Реагирование на инциденты включает в себя методичную стратегию по обработке и уменьшению инцидентов безопасности, охватывающую ключевые фазы, такие как подготовка, обнаружение, ограничение, искоренение, восстановление и усвоение знаний."
        },
        {
            "question": "Что такое Фишинг? Приведите пример.",
            "right_answer": "Фишинг: Кибератака, при которой злоумышленники используют обманные электронные письма или сообщения, чтобы обмануть людей и заставить их раскрывать чувствительную информацию. Пример: Электронное письмо, утверждающее, что оно отправлено от банка, с просьбой получателю предоставить свои учетные данные, перейдя по ссылке, ведущей на фальшивый веб-сайт."
        },
        {
            "question": "Объясните атаку DDOS и как ее предотвратить?",
            "right_answer": "Атака DDOS (распределенное отказ в обслуживании) - это кибератака, которая заставляет серверы отказывать в обслуживании настоящим клиентам. Атаку DDOS можно классифицировать на два типа: атаки на заливание и атаки на сбои. Вы можете предотвратить атаки DDOS, используя анти-DDOS-сервисы, настройку брандмауэров и маршрутизаторов, использование аппаратного обеспечения фронт-энда, балансировку нагрузки и обработку всплесков трафика."
        },
        {
            "question": "Какие шаги необходимо предпринять для настройки брандмауэра?",
            "right_answer": "Вот шаги для настройки брандмауэра: Имя пользователя/пароль, Удаленное управление, Перенаправление портов, Сервер DHCP, Журналирование, Политики"
        },
        {
            "question": "Как работает rootkit и как его можно обнаружить?",
            "right_answer": "Rootkit - это вредоносное программное обеспечение, которое предоставляет злоумышленникам несанкционированный доступ к компьютеру или сети. Обнаружение включает использование специализированных анти-руткит инструментов и мониторинг подозрительного поведения системы."
        },
        {
            "question": "Как можно предотвратить кражу личности?",
            "right_answer": "Вот что вы можете сделать, чтобы предотвратить кражу личности: Обеспечьте сильный и уникальный пароль, Избегайте публикации конфиденциальной информации в Интернете, особенно в социальных сетях, Покупайте на известных и проверенных сайтах, Используйте последнюю версию браузеров, Установите продвинутые инструменты против вредоносного ПО и шпионского ПО, Используйте специализированные средства безопасности для финансовых данных, Всегда обновляйте вашу систему и программное обеспечение, Защищайте свой SSN (номер социального страхования)"
        },
        {
            "question": "Объясните шифрование SSL",
            "right_answer": "SSL (Secure Sockets Layer) - это отраслевой стандарт технологии безопасности, создающий зашифрованные соединения между веб-сервером и браузером. Это используется для обеспечения конфиденциальности данных и защиты информации в онлайн-транзакциях."
        }
    ]
}